---
title: "Две новых книжки про GIMP"
date: "2011-04-08"
---

Практически одновременно поступили в продажу две новых книги по GIMP, на английском и французском языках. Первая издана Packt Publishing, вторая — Pearson.

Первая книга, ["GIMP 2.6 cookbook"](https://www.packtpub.com/gimp-2-6-cookbook/book), написана Хуаном Мануэлем Феррейрой (Juan Manuel Ferreyra) и является сборником из 50 уроков по программе на 408 страницах. Книга продаётся как в бумажном виде, так и в PDF. Для бесплатного скачивания и ознакомления доступна [глава о работе с текстом](http://www.packtpub.com/sites/default/files/2022OS-Chapter-3-Text-and-Fonts.pdf?utm_source=packtpub&utm_medium=free&utm_campaign=pdf).

[![Книга на английском](http://gimp.ru/images/news/books/gimp-2-6-cookbook-packt.jpg "Книга на английском")](https://www.packtpub.com/gimp-2-6-cookbook/book)

Packt Publishing известны тем, что активно публикуют книги про свободные и[бесплатные программы](http://softbesplatno.com/). В год у них выходит до пары десятков книг о GIMP, Inkscape, Blender и различных средствах веб-разработки.

Вторая книга написана Оливье Лекармом (Olivier Lecarme) в соавторстве с Карин Делвар (Karine Delvare) и является гибридом руководства пользователя и справочника на 732 страницах, рассказывающим об основах компьютерной графики, работе с фото, создании анимации, подготовке изображений к публикации в вебе и т.д.

[![Книга на французском](http://gimp.ru/images/news/books/gimp-book-olivier-karine-2011.jpg "Книга на французском")](http://www.amazon.fr/gp/product/2744023051/ref=s9_simh_gw_p14_d6_i1?pf_rd_m=A1X6FK5RDHNB96&pf_rd_s=center-4&pf_rd_r=1CRWYQ2TYT9M9MHB7R0R&pf_rd_t=101&pf_rd_p=463375613&pf_rd_i=405320)

Издательством и авторами ведётся небольшой [блог](http://compagnons.pearson.fr/gimp/), куда выкладываются скриншоты страниц, а также галерея использованных в книге скриншотов.

Редакция GIMP.ru не может сказать о первых двух авторах ничего внятного, но с Карин встречалась в 2007 году на конференции Libre Graphics Meeting в Монреале. В течение долгого времени мадам Делвар была просто бесценным участником сообщества пользователей GIMP, но на некоторое время исчезла с радаров ввиду семейных обстоятельств (дети такие дети). Мы очень рады, что она снова дала о себе знать.

Ну и кстати, мы искренне надеемся, что в этом году выйдут книги о программе и на русском языке. В прошлом и позапрошлом годах их неожиданно было выпущено по две штуки.
